通識書可唔可以將「審查通識書」呢件事寫入去？

2020年八月，教育局要求出版商在通識課本中刪減多項內容，包括刪走「三權分立」定義、把「本土意識」與「民主派」字眼，分別改為「本地意識」及「非建制派」，修訂多幅諷刺政府的漫畫等，而有關2014年香港市民反對831人大決定所引發的「雨傘運動」的資料更被全數刪去，理由是「社會事件過時」。

通識考考你

請細閱以上內容後，回答以下問題並詳述你的理據：

1) 你認為教育局的決定合理嗎？為什麼？

2) 考慮2019至2020香港的社會狀況，你認為教育局的要求是政治審查的一種嗎？

3) 你認為審查通識科會令學生減少接觸相關事件嗎？